【移交逃犯】大劉直指修例違人權法 猶如烏雲籠罩迫他流亡海外

特區政府不理香港市民及外商反對，堅持強推被稱為「送中條例」的《逃犯條例》修訂， 早年捲入澳門歐文龍貪污案、2014年被澳門法院裁定罪判囚5年3個月的富豪「大劉」劉鑾雄，今早以受影響人士身份，向高等法院提出司法覆核，直指修訂違反《基本法》及《人權法》，並賦予特首過大權力，要求法庭聲明草案不具追溯效果，亦即不能引渡在立例前犯法或被指犯法的人。根據司法機構資料顯示，法庭將於本月17日開庭作指導聆訊。

本案答辯人是代表港府的律政司司長。申請書全長43頁，當中提及涉行賄歐文龍一案，大劉指澳門法院雖然接納他因病無法上庭「並非不合理」，但仍然在他缺席下審訊；而在當地法律下，大劉無法接受公平而完整的重審，違反國際人權標準，嚴重違反公義。

再者，審訊期間控方的關鍵證據、即歐文龍記錄所收賄賂的記事簿，只是不完整地披露，大劉的代表律師無機會盤問歐文龍，也不獲准傳召筆迹專家，更添不公。他指政府一旦撤銷不容引渡本港居民至內地、台灣或澳門的規定，勢令已在本港落地生根的大劉失去保障。

特首酌情權欠缺法律條文定義

大劉提出，修訂條例草案違反《基本法》第28條，即「香港居民的人身自由不受侵犯」、第31條，即「香港居民有旅行和出入境的自由」、以及第39條，即「《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》和國際勞工公約適用於香港的有關規定繼續有效」。

另外，大劉亦指修訂條例草案違反《人權法》，包括第5條「人身自由和安全」、第8條「遷徙往來的自由」、第9條「驅逐出香港的限制、第10條的「在法院前平等及接受公正公開審問的權利」、第12條「刑事罪及刑罰沒有追溯力」、第14條「對私生活、家庭、住宅、通信、名譽及信用的保護」。

一旦完成修訂 將迫使大劉流亡海外

大劉又指，草案授予特首不受限制的酌情權簽發引渡證明書，欠缺法律條文定義。例如，特首可能為了在選舉年展示嚴打罪案，或為了換取外地的情報或貿易協議，而啟動引渡某罪犯到外地，事後很難證明特首的意圖，因此需要法例明確規定如何行使權力。雖然法庭會按《逃犯條例》把關，包括不接受以可處死刑或政治性質的罪行提出引渡申請，但這與特首啟動程序是兩回事，一旦啟動涉事人已經會被捕和扣留。

申請書又提到，《逃犯條例》不適用於中國地區，實有明確理由，即要維護香港對人權的高度保障，確保港人無懼被引渡到中國地區後，面對不公檢控和任意定罪。入稟狀引述大律師公會和美國商會，均對修例表達憂慮。一旦通過修例，受影響的人將會即時面對被羈押的風險，如受烏雲籠罩，而被捕後只有特殊情況才可獲准保釋，即時羈押的「幽靈」會迫使大劉流亡海外。

修訂草案是在有追溯力的前提下撰寫

對於前年郭卓堅在一地兩檢立法前提請覆核，最終法庭以過早申請為由，拒絕在立法前審理；大劉一方指出，本案不同之處，在於有清晰明確的法律問題和實際益處，符合法庭在郭卓堅案中列明可立法前審理的條件。假設修例違憲，令市民有被非法囚禁的風險，法庭宜在立法程序中盡早宣告，這將有助於立法會工作。而站在大劉立場，他沒有理由要先承受非法囚禁的代價才可以申請覆核。

至於追溯力的問題，大劉指案例表明如新訂法例要有追溯力，必須在條文中寫明，否則新訂法例只適用於立法後發生的事。本港與其他地區的引渡協議，大部分都有允許追溯的條文。現在的《逃犯條例》修訂草案中雖沒有相關追溯字句，但保安局的參考摘要中，卻指即使修訂其他條例，仍存在「追溯效力的問題，不能處理這宗台灣謀殺案」，看來修訂草案是在有追溯力的前提下撰寫。

好感動 大劉終於企喺人民果邊

大劉應該估唔到自己會俾大粒墨呢d 無名小子ko

追溯效力的問題，不能處理這宗台灣謀殺案

即係會有得追溯，大劉洗定屎忽都得

燒到自已就出手

一條mk影響曬成個政治格局
仲要逍遙法外真係經典黎

誠哥家族點算

行得正企得正怕咩

尚書大人

蝴蝶效應

小資 想同黨鬥

泛民都冇佢咁緊張
同羅傑成一齊著草啦

大劉個仔會唔會出黎講唔犯法就唔驚移交

冇犯法當日仲咩唔死去澳門受審?

大劉

你捧ada既報應

突然之間講人權

窮不與富鬥，富不與官爭最佳例子，你點有錢都係會淆底

去日本 唔洗買樓
去澳門 要坐監

大劉：好似人地林鄭咁痴心情長劍咁
可以樣樣野都為晒大陸去做

argue 親違反基本法既司法覆核，好似未贏過

加拿大藉
準備舉家走佬

遲d仲多花生食, package 劉 vs 甘比個家

晨早著左草

連誠哥一早鋪定路走資
就知香港最後

好彩創辦人行先一步

以下係純法理角度討論：

大劉個狀詞好奇怪，有乜理由要駁個追溯性？？
大劉依家仲係通緝犯，係現在進行式

個＜逃犯條例＞個原理就係唔允許之前係外國犯左法，依家被通緝既人匿埋香港，關追溯性乜事？？

即係由得依家既外國逃犯繼續匿埋香港？？咁鼻屎大粒墨都唔洗引渡啦

睇黎大劉今次真係驚到瀨屎，唔理3721申請左JR先

大劉，法庭上行唔通架啦，郭榮鏗都講晒，條例都未立，仲係立法會既事黎，唯一既方法就係要搞掂建制派，咁就要睇下你本事去到邊啦

真係多得條死mk仔唔小

塔飛機✈️遇到氣流降落澳門🥜

大粒墨放番出黎未
佢只係香港盗竊
警察有咩理由唔放佢😘

老老實實一定淆，法例通過咗之後自己就會完全陷入被動，到時未/冇人捉佢走定佬先又好無面，有人捉佢又走唔切，日日提心吊擔

點解要剔除經濟罪行，要立例既就連埋經濟罪一齊上，最想睇班仆街一齊死

人地坐私人飛機嫁

如果老豆係逃犯，個仔仲有冇面出嚟也文也武？

想做好耐啦 有個mk做藉口姐

人。大。釋。法

要死一齊死
政治犯同經濟犯一齊送上大陸

唔關事，無釋法都無贏
同埋睇佢d 理據都無咩pt
佢話人地澳門審訊不公，咁同777通唔通過逃犯條例有咩關係
牛頭唔搭馬咀
當然都有可能係報紙佬斷章取義

屌，點解會有啲心涼嘅感覺

講到自己冇犯法咁

平時串柒柒係到踩啲後生仔講到年輕人十惡不赦咁
爭啲唔記得咗原來你先係罪犯
大劉我真係恭喜你 快撚啲返澳門坐監

肥佬劉
今次我就撐你啦

佢會唔會搵人綁走幾個建制㗎

義不容情咩

重加拿大？

都有關㗎
香港政府唔應該將公民送去坐冤枉監嘛

佢咁啱就係罪犯都係逃犯 澳門監獄等緊佢

綁走幾件然後唔夠票通過

大劉好波

香港有富豪幫手反共 建國不是夢

就係要做到咁班有財有勢既香港有錢佬先會出手

影響成個香港的未來！
佢真係賤到要落地獄

好想睇佢坐監

入去減肥包佢身體健康

抵佢啦 之前仲咁串

真焦土

好人好姐，怕咩修例啊

我真係恭喜你啊

個個掛住笑大劉唔反惡法

可以點反
到時泛民唔投票定投錯票？

條仆街驚到瀨屎

藉口黎姐

一早升呢到合作關係
喺英國同歐洲搞5g要靠誠哥
持有多個大型基建，係potential設備大客

飯民都係扮抗爭啫 講錯野隨時下屆俾人DQ

倒不如睇下大粒墨係監倉到會唔會比人打死仲好啦

無計香港人都係利己主義

讚成焦土論 攬炒

之前班中產咪屌尻班人反水貨客
到自己受個陣就明白點解要反
當班港豬唔撚理既時候就拖埋佢地一齊攬炒
大家自然同一陣線 政治唔關你事啊喇
要受就一齊受

無追溯條例立黎做咩，政府聲稱係唔忍心台灣單野喎

一野橋起林鄭啲垃圾公義藉口

必定記於歷史中

你唔係期望大劉幫你手建國下話?

青年事務委員會主席
你幾時陪老豆試用港豬噢大橋去澳門玩下

無追溯條例都冇撚用嫁
是撚但屈鳩你亂過馬路的你返去先再追溯囉

之前QT ，公民廣場，剪頭髮 等等

就算上次同志稅務都未輸曬

癡線

雙非有居港權咪嬴咗，多謝英明法官啦

機師：對唔住，我係澳門公安

雙非有居港權就唔䆁

但都要多謝班豬的隊友先

無錯, 有得追溯只係令件事做得無咁ugly
令中共無得直接翻舊帳明義來搞你
但佢要秋後算帳, 咁都算到班人頭上

連登有冇機師義士申請做大劉私人機師。再唔小心降落左去澳門？

大粒墨放出黎去大劉公司應徵
而家大粒墨應該變左大劉fans

幫大劉做司機

不要帶走ada

估都係駁回多

搵定國家著草啦

大劉都係大粒墨

大劉點解唔試下夾大粒墨返台灣

係人都知係藉口，呢啲mk仔殺幾百個人都唔會有人理

淆撚到

盲拳打死老師傳

如果係立例前既罪案都不受影響
姐係成個政府不斷咁消費個女死者係白費心機
亦即刻引渡唔到個殺人既後生仔受審
咁仲有冇立例既必要呢
唔知政府仲會搬啲咩籍口同市民交代要立例呢

D PIONT勁過泛民D垃圾好撚多

去探監啦

一個大富豪嘅前途和一個犯人縛住咗，免費律師團隊

咁佢一向只係唔出聲個種啫，佢個仔先係太多野講

費事嘈啊

大劉唔覺佢係親共

依家佢暴斃都會繼續修法

廢咗貪汚嗰條，
或者加多條已判刑期嘅附加條件 "判刑少過六年的逃犯免移交"
佢咪即刻放棄唔告囉

要佢個仔評論,究竟會幫政府出賣自己老豆定企係老豆得罪大陸個邊呢

連登仔慢慢大劉辷神枱變英雄

上神枱*

我真係恭喜佢

食花生

咪傻啦，比錢搵隻雞屈尻佢強姦申請引渡
過撚左海就告幾撚多條都得啦

佢都on9 條例過左之後想拉你返去 係可以是但作個罪名俾你莫需有由岳飛玩到而家都啱用

啪埋甘比

佢個仔仲唔出聲既。
個老豆反對政府做野喎
佢仲唔教番老豆
唔好盲反

費時嘈呀嘛

如是因如是果
中產係離地
唔殺到埋身 點會反
總好過啲廢老廢中不受共產黨分文
日日吹奏

連登仔燒到自己都唔會出手，信我

連登仔無事嘅

某黨只會鬥地主 知識分子 商人 有錢佬

從來未聽過會鬥窮撚 毒撚 鍵盤戰士

毒撚在所有黨眼中都係垃圾

如果佢死都唔入境，（係咪算叫做三不管），澳中門警察可唔可以拉佢？